**驿窗项目**是一个免费推广GNU/Linux系统与应用的项目，驿窗项目隶属于**窗系列**项目组，是后续窗项目的基础；后续窗项目会在驿窗项目成功之后开始实施； 

------
**驿窗项目研究阶段已经结束**    

驿窗项目的第一阶段-市场研究阶段，已经全部完成，这一阶段的工作始于2016年3月，历时2年半；

第一阶段的工作主要是对国内外的计算机系统/应用市场与人群进行研究分析，探索GNU/Linux替代Windows的可行性；因为驿窗项目最初的研究工作具有极大的不确定性，所以工作进展比预期要慢，但目前看来，进展不快是有极大好处的，它给项目自身带来了一个非常有价值的特性-稳健；    
目前，驿窗项目研究阶段的工作任务已经全部结束，研究结果表明，用GNU/Linux替代Windows完全可行； 

------
**驿窗项目第二阶段正式启动**    

驿窗项目目前正式进入第二阶段，即项目规划与具体实施阶段；
这一阶段的规划部分工作已经完成，包括驿窗项目整体的成本分析/项目周期/未来规划等；目前已经进入实施准备阶段；对于规划本身，后续只会做细微调整和完善；大的变动，因为涉及到前期的研究成果，会慎重考量；

驿窗项目第二阶段的具体实施部分的工作内容，主要针对小微企业办公及个人家用，包括以下内容：  
1、持续发布GNU/Linux系统教程；  
2、持续发布GNU/Linux应用教程；  
3、持续跟踪市场对教程的反馈及需求；    
4、根据反馈，适当调整教程发布路线/领域/内容；      
实施阶段的目标概括起来就一句话：培育和扩大GNU/Linux的使用人群/市场；    
基于这一目标，上述工作会在前期研究成果的基础上稳步推进；

------
**目前正在进行的工作**    

目前正在进行中的具体工作：    
1、GNU/Linux系统教程制作；    
2、LibreOffice手册翻译；    
3、驿窗项目网站及相关规划；    


其中第一项内容GNU/Linux系统教程制作，因为教程制作过程中，会涉及到Linux发行版的选择；根据前期研究成果，驿窗项目会以下面两个发行版为主要发行版进行演示：    
1、Debian；       
2、Arch Linux；    
桌面环境会使用GNOME；    

*插入内容：目前在ubuntu论坛已经有人开始翻译LibreOffice手册，所以驿窗项目会考虑适当减少LibreOffice手册翻译的工作；一方面减少重复工作，另一方面可以把更多精力放在项目的其它事务上面；相关链接在这里：http://forum.ubuntu.com.cn/viewtopic.php?f=35&t=488251&p=3212836#p3212836*




